［咁夜仲唔訓］有無人做緊真廢青？

畢業未搵工
呢排又無咩心情搵工

失業3年 點睇？

幾時搵工好
仲想去旅行 grad trip都去得唔開心 係外國見到香港咁樣

點解？

想做廢青無動力

有錢洗？三年

之前番工有儲過少少錢
同埋間中都有番pt

PT呢排cut哂更點搞

報多幾份

之前搵得好辛苦先搵到因爲我fg pt都當你做幾個月就走 唔會請

我06 grad 打左十幾年工咪一樣係買唔到樓
一樣係no stake to the society
不過我係廢青, 係廢中

大把pt啦
純粹搵份工hea唔介意食水同低人工
咪搵agent

罷工啦仲搵

買樓真係唔係打工仔做到

炒散個agent最近都無工
低人工唔想做...

所以無搵但好窮

下年就畢業 我都驚 冇咩目標 方向

我明 我臨畢業都好迷惘
你要快啲認真考慮下啦

7月QUIT左, 日日做廢青

我諗住廢半年先搵工

平時有咩好做

本身諗住轉工辭左職
一完左就搞依單野全職發夢
新工都推埋

我都想 但廢咗一個月老母已經催我搵工

咁諗住幾時搵返工

半廢青 剛剛收工

冇工做點罷工？ 目標係癱瘓經濟，唔係唔做嘢……

咁夜收工

巴打唔好諗唔開啦
有咩唔開心嚟呢個post呻 我相信大家都願意聽
起碼我會

今年fg
宜家part time 讀緊master
本身諗住搵下full-time但仲未搵到

我都想繼續讀書

You are not alone

返夜班 我是貓頭鷹 夜晚出沒 日頭訓覺

有 仲未搵到工

一樣fg做緊廢青！

病了

我都有抑鬱+焦慮，不過我係廢中

4月尾裸辭左去完旅行想開始搵工就開始6.9到依家

我都係有時夜晚6/7點先食第一餐

Week1就由鳩佢啦
但唔係罷課摺係屋企 咁係罷黎無撚用
要返學校靜坐 派下文宣都好

咩事呀ching?

香港人真係好多都有情緒病

失業三個月
跌入廢青地獄好難行得返出黎

同感呢個無間地獄 但係好窮

畢業兩年 經常曠工 仲用緊屋企錢
成日無所事事 拖住份工 no pay leave 老細又唔炒

咁都隔左好耐 依家搵緊工？

其實係香港嘅問題，定係我本身問題？想去外國生活試下會唔會好啲

諗起啲幾個stage嘅interview就想留返喺屋企

首先你要有錢

真心 你睇下啲支那人落到黎是但揾份工都揾到食 生命滿希望啦 我地點會輸比佢地

我都好想去外國哪有錢

點解搞到咁呀

睇下醫生 不過睇醫生好貴

我5點早餐 11點LUNCH
依家準備食晚餐

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
粉嶺女生（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

Give me five
無心機揾工 連part time都唔想反了
但要向現實低頭既

想要家用？利申唔會比

畢業留咗喺外國做野 但成日home sick返嚟
最近發夢未搞掂又唔捨得走

咁屋企唔介意就唔緊要啦
係外國做野有唔開心咩？

同你差唔多有時夜晚9點先食第一餐 之後2/3點再訓 咁樣就可以一日一餐

屋企唔介意算唔算廢
最大件事係身邊好多朋友都一樣

掛住屋企呀 呢個時勢特別唔想走

五大訴求，缺一不可！

me too

no pay leave 又成日比你返香港
係個老闆特別好人 定係不嬲嗰邊文化都可以比？

會唔會返香港搵工

有d錢可以頂多半年左右既
依家d生理時鐘亂晒 返工實狂訓 廢事害人

都明既 呢個時勢
屋企有得比你任性就任性下 （好似係

嗰邊難請人識中文呀
老細奇鳩怪就真 好想佢咗炒我一了百了

返呀好想搬返嚟

半年都好耐

屌
返新工一個月唔夠
我個team有幾個俾老細炒撚咗
包括我
利申:sub仔

請我 我想去外國

屋企都癲
媽媽深黃 爸爸做狗
好在有阿媽照咋

老細淨係請女 仲要睇樣
識唔識整圖呀清

我都想做喎

咁極端
老豆老母有無嘈

佢話接唔撚到project做
要cut人手

整咩圖？咩國家其實
利申真絲

麻煩頂咗我個位放我返嚟

FT都cut? 比機會你發夢

英雄莫問出處
學歷唔係咁緊要架咋
加油呀手足

咁唔好做 如果你唔等錢洗既話

裸辭左 食緊老本 岩岩開始覺得有啲吃力apply左starbucks part time 有冇人知好唔好 冇餐飲經驗

極端呀 但唔會嘈
因為冇人夠阿媽嚟 但其他人成日想趕我返去

加拿大呀

就算公墓入面盡心盡力都可以幫到人
見步行步啦唔好諗太多野俾壓力自己

Starbucks 咁低人工 做黎都唔夠食？

好多97朋友仔
想hea下先搵工，parttime俾勁少更
但hea開又唔想郁

加拿大有錢人地方
想去歐洲

唔會 搵過第二份 最緊要自己做得舒服

佢話 up to $68 低過我唔做啦apply 左幾份文職pt又冇回音 想是但有份做住先

好啊 認真

真心咩？ 我有朋友做緊 邊有咁高

我

返咩pt 呀

絲打講左佢老闆請女

Same fresh grad 未搵工冇idea想做咩加上近排香港咁更加冇動力

會唔會唔同區有分別

唔知呀 等佢打黎我問下先 佢有冇話好唔好做

本身plan左去兩個月grad trip
見香港咁所以留低咗
但唔想搵工 keep住返pt又唔知點咁
好想去完旅行先搵工 但依加又唔想離開香港

想返機場嘅pt 一般都>70

In左先睇下幾錢囉
不過要罷Starbucks...

如果住得近都幾好

我明 我都想再去旅行先搵工 但又無錢

Fg仲未搵到工

手足 幫我決定聽日返唔返學好

都幾忙

我之前返pt返到仆街咁 都搵到少少
但係唔知幾時去咁 完全無心情去旅行
又驚太遲揾工無人請

我之前用左多過半年黎搵

平時唔算大洗有儲落d
或者ff件事一完就狗衝去搵

大學？中學？
罷課但返去派下文宣/拖下手仔 有時出下街見到其他手足互相支持會開心啲

女朋友做護士
所以搵得多過我成倍
雖然佢唔介意
但自己個心總係有啲唔舒服
而家仲要失埋業
唉

點會
其實入到大學每年都唔夠一半人
冇大學咪冇大學囉 大把同路人啦

不過我都打算十一月辭職
再返嚟投票廢多兩個月過聖誕

前提係我要死返去先

想過埋十月一 睇下點先搵工

我明 成日驚太遲搵工無人請

護士姐姐
咁你唔好自悲 要再努力啲

咁都要返去搞埋個手尾

唔想返呀呀呀
任性真廢青

畢業後3年無做過野
準備又去旅行

唉 裸辭完 做廢青最慘係日日都對住呀爸呀媽 日日都要比説話我聽成日提住人地個仔人地個女點點點 賺幾多錢

只有中學畢業 係咪好難搵到工？

又任性又懶

都係不過有人脈既話 可能有幫助

有儲到錢㗎 不過加幣懶得唱返嚟

懶撚到你

聽晚十點開始嗌
香港警察
太子謀殺

唔會嘅
睇你想做啲咩
Sale，CS，EA
如果頂順嘅可以做裝修嗰啲
btw 情緒問題可大可小
有唔開心唔好屈埋喺個心度

我好少少 不過日日都比人chur幾時搵工
幾時諗下自己前途 心諗香港都就黎冇
仲掛住返工

有份番緊既pt 不過多數都星期六日先番
依家都係個廢青

唉

喂呀
你個po唔係俾真廢青圍爐㗎咩

唔係播歌咩

why not both

中學畢業 因為情緒問題休左兩年學 最後quit左 冇做野年幾 都唔知點算

hi

你岩不過唱錢都懶 又真係太懶

其實都幾容易 學簽之後直批工簽
做夠時間就入紙
只要ielts高分都穩入

我開始好怕去 gathering
好怕人地問我最近搞緊乜
係呀 每日睇新聞都睇到冇曬心機

冇返學冇返工
廢咗差唔多一年

利申20絲

有得揀都唔想出門口
喺嗰邊放工冇咩事就直接死返屋企

邊個夠我廢

最怕係屋企人個d 個個都問幾時搵工呀想返咩呀

33廢中唔知做乜好年頭失業到而家...

你岩
不過都唔頂得幾耐

我都係 無咩事都唔想出門口 屋企無野食都唔想落街下買
想出街 但自己一個就好無動力

Retake一年
Quit asso一年
讀完asso兩年
Gap year廢足一年
而家先入u year 2

超級廢青 零工作經驗

喺香港除非約咗人
如果唔係都唔洗旨意叫我落床
寧願餓

我讀緊書既，本身番緊酒店pt
而家直頭話無限期停請pt
酒店業跌得好甘
一開頭都係cut hour咁樣
我都唔介意佢cut因爲起碼有錢，但而家錢都無

自己又唔想再做餐飲
想做下前枱/聽下電話咁
但send左好多份cv都未有回音
好唔開心

因為我讀art related 嘅嘢 屋企人一直唔支持 性格又內向果啲
佢哋日日說我去賣金賣錶賣樓 一時又叫我考警察喊出黎 真係頸崩潰

哇 點會咁?洗費從何來?屋企無迫你行動咩?前排有單大圍揮刀斬老母就係無做野成年同家人關係惡化

廢青

屌我都係 日日訓係張床
唉屌諗起都覺得自己好廢

無回音因為酒店業呢幾個月差不多無哂生意，所以唔洗灰心係大環境影響姐

P牌仔求推：五大訴求可否暫援幾日，釐清831黑警疑打死人時間，人證會隨時間被滅聲，物證會被銷毀，刻不容援！

生活起上嚟其實同香港都冇乜分別
唔洗講野食，珍珠奶茶仲齊過香港
熱浪維他奶仲要差唔多價錢

又唔至於農村生活嘅

設計呢行真係不得了

冇動力都冇目標
好撚迷
唔知自己鍾意啲咩
屋企偶爾有啲說話 但冇理
不過最近都想生性搵啲pt

4月到而家都未返過工 只係間中返過一兩日就黎用晒啲錢

係 識人會好少少

我有埋病床用嗰種枱
有時佢地睇唔過眼⋯⋯會攞野入嚟俾我食

同我完全一樣
不過窮真係最大問題

都係呢行
我就係等緊老細炒

讀書又唔係叻
預計到返學都係浪費時間
就唔想曬屋企人錢

最主要係我有份實習草緊鐘呀
差少少就完
突然話無限期停請pt
措手不及...

同行
已炒老細

唔係因為真係窮到乜咁
都未想搵pt
可能責任心(?)問題
覺得係時候要搵返工
費時繼續拎屋企人錢

師兄唔使咁灰尻，考個車牌渣的士都唔會餓死，總有出路

等返學
呢排成日都要發夢
冇咩時間返到工 就未搵工
但自己窮L唔搵工又唔得

grad咗一年做昨一年廢青之後俾屋企人迫揀返工定繼續讀書

係無番工既呢段時間
真係覺得平時草開錢好緊要
雖然我草得唔多...
但都叫夠洗，最多日日係屋食飯

做左4個月廢中…每幾日我娘就會比說話我聽
啲說話真係難聽過粗口

如果你搞得掂工作簽證 認真可以

屋企人斷哂我糧要食自己
想搵但係又覺得見工好煩

香港係咪好難做

我想講我而家因為人際關係而搞到我好唔想讀書
但無理由final year先黎咁..
唉點都讀埋佢

咁呢年裡面屋企比零用你渡過?咩囉有5科合格考紀律部隊

屌真
有時候覺得係自己懶

得好少人一開始就知鐘意做邊行咩工種
老土啲講，有時係做落試下先知
或者你返份工之後，問下自己十年後想唔想成為你老闆咁嘅人/工

係
冇興趣

請我
利申靚女
講笑

純粹問下，連asso都讀唔掂既人係咪應該去死？覺得自己仲廢過班警犬

咩科

我都唔想繼續廢落去
其實我都明白道理係啲咩
但係就係冇動力
可能係懶既藉口啦

好難 其本你只係一對識用adobe嘅手
其他全抄(被迫) no creative output
搵工又難 又低人工 工作量大 唉連譚仔呀姐都就人工過我個起薪點
想自己接freelance 好過 不過又要識人

sorry囉
遲啲報紙見

其實只係證明你嘅才能係其他方面，例如廚師建造業等藍領工

我係懶到仆街
返左2份都係屋企人幫我搵
佢地仲緊張過我

有冇面油頭皮
老細試過因為頭皮唔肯in直接送出門口

最近我老媽子都問我返唔返呢樣返唔返個樣

無 乾淨企理日日化好妝襯好衫噴曬香水先出街

真廢青係到, 幾個月冇做野
之前儲落,所以呢家都叫仲夠錢洗成日覺得夠錢洗就唔急住搵工
其實都就快變廢中青春又冇事業又冇,等死既真垃圾

聽唔少friend做marketing pr榨壓designer
搵份寫字樓又唔岩自己

辭左職，宜家廢到爆

其實我都算廢中
25
但係真係唔想返工 最主要唔知返咩工

咁啱呀

聽落應該可以取代我喺老細心目中嘅位置
跟手炒埋我

佢地日日都問我想點 日日都要我西面
不過都知佢地為我好既 不過個社會咁都唔想返

其實...我係蝗蟲仔

但我屋企人全部都係黃，我呀媽，呀婆睇新聞見到d小朋友比人蝦會喊，會激到抖唔到氣..仲話想捐錢..

其實香港好多年輕人有情緒病可能係因為你地知道既野太多，超出佐呢個年紀原本可以/應該 承受既量。

我大陸班同學每日淨係識追星買野玩微博(其實唔係想對比）。

6月至今，你地已經創造出一個好偉大既奇跡(無誇張，因為敵人真係好強大），我見識到你地面臨危難之時展現出既勇氣，智慧，創意，詼諧。我估呢d就係真正嘅香港精神？我真係好佩服，敬仰，亦都好想擁有呢d特質(但到目前為止都只係敢去下遊行，集會)

所以無論你家庭背景，教育程度如何，又或者處於咩工作崗位，係過去近3個月，你地都扮演緊香港社會中最重要既角色，所以絕對，絕對唔會係廢青。

Sor，mon佐你地好耐無出聲。但真心忍唔住想作為蝗蟲仔表達下對你地既支持。

有冇咁多呀

design仔女個個辭職忙住文宣
可敬可敬

我嗰時話讀design我老豆老母睇死我無發達話好彩屋企唔係等我開飯

近期真心懶 少咗做

我都係，2016年grad既。。

係咪要做淫賤女秘書

一樣日日迫我轉行

Respect 文宣組

三個幾月

懶就個尻個都懶架啦
冇動力嘅話，不如諗係如果你而家唔行動，之後可以改變現狀嘅機會空間會越來越細，咁你係咪甘心一世炒散？定早啲開始嘗試掙扎
連登仔對抗極權共產黨都唔撚驚，唔好慣左用懶去合理化現狀
加油

屌咪係
本來都諗住搵下pt頂住
呢幾日頻密發夢 搞到又唔想返

我都唔知翻咩, IT出身發覺自己做唔黎, 後尾又做左2份唔關事既工,最後變到呢家咁

冇同過屋企講自己讀邊科
出到嚟好彩屋企知我難開飯會照住我

我之前讀fashion佢哋都唔鍾意 然後我勁堅持

之前返左排酒店 不過酒店業應該仆哂街
一直都冇再叫我返

graphic L 定interior L
前者正皮 後者負皮
小統計

舉唔到咁多 舉2個大路既先

老細話俾得錢請返嚟日對夜對
絕對唔可以馬虎

都唔係 但唔想自爆

我成日話自己人到中年
又煙又酒又夜瞓預咗自己唔長命

同師兄差唔多，工程出身但發覺唔啱自己

x2

都係嘅
我知道㗎啦
最近都有諗法返下pt先
雖然呢幾日頻密發夢好影響心情

屌 我都係呀

咁 佢哋依家都仲照緊我俾我繼續讀書 不過成日俾說話我聽

瘋狂tweet緊

x3

被逼做翻廢青

咁有要求都係好事

唔知係地冇再講定我已經免疫聽唔到喇

Fashion / jewelry
我等揸兜

我估係放棄咗講

所以請咗半年都未請到人囉
想做死我咩

曠工唔係冇理由㗎

諗諗下可能係設計L慣左通頂所以深夜有好多

唔煙唔酒,但由中4開始捱夜,成日訓得4,5個鐘,肝應該好快玩完

你本身喺邊做嘢？

你分析合理

去外國做野？唔好咩

我應承咗自己 就算食屋企
去旅行都一定要用自己錢 唔好太過分

利申 畢業至今都冇出門 屋企請都唔去

所以我想搵下政府工, 夠穩定,岩晒我呢D冇夢想冇目標既人
但係搵左好耐都入唔到

明嘅，講真呢幾個月去發夢緊要過搵工
正正常常求份入門文職唔難，例如marketing

我以前都唔煙唔酒
呢排抗爭大壓力搞到多咗好多壞習慣
個人真係虧咗好多 本身已經虧

屌我以為自己開post

x4
哇 估唔到wor

加拿大呀
但又返咗嚟hea

絲打好女仔！

其實好多人辭職去發夢 唔怕孤單wor

食屋企？ 有錢真好

咁都可以搵到咁多同行

廢青都要有骨氣
每日同自己講冇野需要冇地方想去

其實都鍾意㗎
我本身個人又貪靚 有人讚我design靚會好開心
珠寶我未讀完呀 下年先grad

唔準mon post 我嬲豬
不過多謝你先

我依家喺美國
都好掛住香港

上個月尾先比人炒咗
戶口得翻36蚊

如果搵工都係搵返呢啲
但係應該都難做啦

唔會係parsons呀嘛

想娶你

嘩

的確係, 所以必要時比自己休息下, 我會選擇自閉咩都唔做, 逃避一下
我本身都有好多細病,唔洗幾耐真係覺得自己會玩完, 唔死都得翻半條命

一撚樣

依家真係虧到 一個月病一次

有有壓力，但硬係踏唔出個步

咦咦咦grad咗未

廢青們幾點訓多

同你完全一樣
可能要交換tg互相鼓勵下

最近日日6

未死啦最講會唔會自爆

6係基本都就到

我加拿大㗎
Add個tg好冇

Parsons 好貴學費

唔係 仲乞食過設計師

文院人

最早6點

都真係幾貴
但csm仲貴 佢唔收我

想去Antwerp 同試下csm

我都係啱啱畢業 但無乜心情搵工

嗰時有apply parsons fit csm
得csm唔收

聽日母校拖手仔 諗住唔訓再返去拖

我都有

聽聞個個都係咁先入咗parsons
點知變咗the new school

我都想隔住支筆拖手仔

不過我覺得csm 同parsons and fit要嘅嘢好唔同 個style 不過Parsons 都好好啦 之前出過ximon lee Andrea 果啲

係呀 但係都係慣咗同人講自己讀parsons

母校極左 乜都唔俾做

四五年都有 停下又醫下

係 個人覺得csm係最好 fit就順手apply埋驚自己無書讀

設計設到抑鬱

[緊急] 尋人! 求太子站內出現既人!! 得返兩日咋!! 831

有時諗唔到嘢或者覺得自己啲嘢好廢真係會好抑鬱

仆街 男校

就係因為唔識又懶唔想學到樣所以無諗過去

This is..
咁好似緊加要支筆

聽師弟講好多港豬sosad 不過舊生應該夠做

我明 成日都覺得自己好廢

我身世好慘 根本無哂動力 唔好話翻工
做人都無⋯仲翻條撚
乜撚都一鑊泡 又夜訓 啲訓覺時間都亂撚哂

我畢業個年F1半級大陸人咁濟 連掛絲帶係身/書包都唔俾

即刻袋返2支筆去

係 跟住就越諗越抑鬱
然後越抑鬱就會覺得自己越廢
無限loop

埋黎圍爐

叫記者快啲影一定好q

嗰時我第一年去準備去美國
我爸爸都問 點解想學fashion唔去法國
我：我唔識法文⋯⋯

圍爐

DSE

hi 廢青lm

Gay test passed

瞓唔著

有假架咩

屌原來我唔係自己一個

26 份工 做左4年 最近辭左
未有去向 每日係屋企灘屍

一開學就有罪惡感 , 之前啲日子都可以呃自己係放緊暑假

fg 無心情搵工
可能去到畢業禮都未開始搵
又要唔輸得同人講返緊工 矛盾到呢

我
4年冇乜野做
一個星期番一日工～ 一個月12小時工作
其餘時間係屋企

夠錢用咩一日返3個鐘頭工

通咗頂

真廢青
唔想搵工 等運到系列

零用錢？定自己炒股？

我都係media畢業
做咗大半年搵唔到工，最後靠識人先有野做
但最近辭咗職又變返廢青

有冇人同我一樣廢青到冇乜點出街見朋友
然後發現語言能力差咗

拎左個degree 畢業就冇人理你retake/asso/gap year啦（我諗）
其實巴打好勁 三樣試晒

屋企人肯比錢你洗？

扮返工
咁人哋問你返咩你點答

可能嗰位巴打申請埋綜援
或者屋企有樓收租

不過我返緊學嗰陣時候 一個月都用唔足1000
好少買衫買嘢 同埋餐餐食屋企
如果個位巴打都係咁，一星期淨係返一日 一個月1000真係都夠佢洗
靠食屋企

看不到前景
今日有動力，聽日可能突然無晒

Same 覺得人生冇乜目標 依家香港仲搞到咁 但又冇錢移民

冇

化妝品sales

我係廢中

做左好多年廢青...進化左做廢中

唔想咁多位巴絲放棄自己呀
工只係我地人生嘅一part
係邊度跌親咪係邊度爬番起身
唔介意你放負比我呀

半廢青 返緊份飲食pt為左減壓 打發下時間

2018Grad
到而家都係做緊PT 未搵過工
原本諗住9月去旅行 環遊世界
而家咩心機都冇 電腦6月尾壞MON到而家都未買過個新

吹囉 之前做過下intern 話繼續係度做

報到先

😢唉。。係，已經好努力搵。。但無公司收我

我都係infp
唉真係日日都好唔開心

想搵咩？係唔係又有啲要求。

都係Infp撚 啲人話係易抑鬱個堆

多愁善感 。覺得呢個世界啲人啲嘢好撚煩。自己一個好正
癱係屋企上下youtube上連登。一個星期唔出街都得。

屌, design jj 越睇越灰

以為自己覆自己

fg
一路提住自己保持正面

Aggerrrrrr!!!!

廢青同design jj本身就係同一回事
一齊嚟圍個爐吖

Same唔想比份工阻住我去發夢 依家返part time都要成日諗籍口射波

same

又係INFP JJ

你地讀design係咪真係做返design

以為你PTU

巴打上哂頭冷靜啲

之前做過兩年廢青 後尾讀返書 咁老仲讀書覺得自己真心廢

same
燒到無晒錢了

我覺得諗清楚自己想要咩再讀書好過讀完之後先發覺唔適合走呢條路

讀返書 冇再做廢青已經好叻
至於話老唔老 我覺得係亞洲先咁睇重 一中學畢業就上大學
外國都興gap year 或者mature student 做下嘢先讀書

都係 不過我又真係想讀返書 係成日會覺得自己同啲同學好大個gap位 差幾年 不過可能係我自己太過介懷

我啲同學都話其實無嘢都係差幾年啫 我都覺得係自己太過介懷 仲要依加返學時間chur 想返pt又返得唔多 成廿幾歲仲做緊人地十幾歲嘅嘢

大半年前同好鍾意嘅女仔散左，返左份唔鍾意嘅工，同公司啲人相處唔到，個心唔舒服左好耐，好似有啲抑鬱，但係冇睇醫生，最後返左唔夠一年辭左職。休息左兩個月對好多嘢麻木哂冇哂感覺，之後香港又發生呢啲事，睇live睇到個心那住那住，而家個心好住成日有嘢頂住好唔舒服，又唔知同邊講講好，冇返兩個月工屋企開始俾說話聽。

我真係好攰，好睇唔起自己咁廢，點解要有情緒，好掛住佢

巴打我都試過收埋自己 已經頹到連搵工嘅動力都無 日日無所事事 真係會吽出病黎 你有無搵下工？

有咩辦法可以脫離而家既生活

多謝你呢個post 因爲今晚係我第一晚戒安眠藥
等我有d野睇下 唔洗成日都睇d popo新聞

因為覺得自己太廢，無專長無目標

一個月人工有$2000-3000，其餘生活費靠投資

請問30歲仲可唔可以叫自己做廢青？
如果可以嘅話我做咗廢青七年................

同路人

而家60歲先係中年咋

廢到日日去做gym麻醉自己

咁都唔係好廢姐

都係做兩個鐘 之後就係街9行陣/食野 再番屋企 咁既生活loop左幾個月

我連出街都好唔想出

我點都會落街行下 周圍行下都好過全日留係張床

雖然開學一星期
但一返到屋企就成個廢人咁
每日都五點瞓

好想做廢青

仲有一年畢業 但完全唔想返學

6月開始去過幾次夢遊食彈 後來開始覺得體力不支
轉做文宣 印野差不多印哂我pt份糧
依家連去集會都覺得好攰

身攰心又攰 好想淨係喺屋企食同訓 做隻無憂無慮既港豬

比老闆一個月大信炒鳩左

睇完想屌你

中學都畢唔到業 係咪要自殺

好難搵 份份都好高要求咁要

有時真係唔知點樣就挨話左
沙士時畢業都好難搵工
搵到既人工又低，工作時間又長
但挨下挨下又過左去

廢青
之前份工做到冇命
3個月前裸辭左 放左個暑假

grad咗一年仲hea緊

失業3年 x2

Infp fg lm

失業2年半
廢人生存模式

我係到諗緊
究竟係infp令到人抑鬱
定係抑鬱令到人變infp呢

bro u rich?

Same

抗壓力低 好易唔開心 --> 變infp --> 更加易唔開心 易抑鬱

有冇廢青未瞓吹下水

here

點解要帶上私家車？
好擔心佢地
下面有哂車牌
希望各位巴打可以起下車牌底

fg 5月考完試 hea到依家 一份cv都無send過

同你一樣，呢幾日屋企人都問我幾時搵工

Lm

想搵仔幫佢含同吹簫

傻撚左？

有覺得咩都無

我諗要份工唔難，係人工岩心水好難

都算係成就既

頹廢廢ching凌晨失眠ing！！

唉 你地起碼都叫本地U grad 我ive仔 讀完HD 升左個d垃圾外國野雞U既top up degree 又無人認可 畢業三個月 都味搵到工 send曬cv又無人彩 平時仲要抽時間去發夢 更加無動力搵一份長工做 同埋自己會同自己既同學朋友比較 又唔夠膽搵人工好低 or要求好低既工 成日都聽到朋友同女朋友講一句：你如果要返依d工 你中學畢業都做到啦 曬多幾年讀黎做乜唉 可以點 你估我唔想返份好好睇睇 又幾好pay既工咩 屋企人又成日比說話我聽 佢地仲要深藍 平時要呃佢地話自己出去返pt 其實去發夢 又唔可以比佢地知我有出去發夢（同屋企人唔係一齊住）銀行d錢頂埋今個月就見底 唉

利申：我知自己係得副學士lv 唔夠膽亦唔會同人講有「degree」畢業

一路做文宣一路睇招聘廣告
做開散工，突然發現市道幾年無變過
人又唔叻，工種好有限，又唔想返工後將人生比晒返工
返工=有錢=想學野

想要一個月7日假，原來都好高要求

巴打又大學又HD又FG
條件已經好好
我呢啲當年屋企人唔幫，自己後生個陣又無意識到重要性
到而家，人無夢想，對未來最大期望係解放香港
唉

第6年隱青生涯

絲打你幾歲啊 反送中依件事係我覺得我係廢青得黎 叫仲可以為香港做小小野 出小小力

讀個毅進啦 都係半年幾時間 闊好多條路